微博「奉旨刪帖」 在美遭集體訴訟

【看中國2017年8月4日訊】日前，美國兩家律師事務所宣布，他們已經代表在2017年4月27日至6月22日購買微博公司股票的股東，向美國加州北區地方法院提起集體訴訟，指控微博違反了聯邦證券法，該消息引髮網友熱議。有網民認為：「確實應該告……不能一邊拿美國人的錢，一邊搞獨裁。」

微博「奉旨刪帖」 在美國遭集體訴訟

據財經網站Benzinga報導，7月31日，美國律師事務所Law Offices of Vincent Wong向美國加州北區地方法院提起集體訴訟，指控被告（微博）發布了嚴重不實和/或誤導性公告，和/或並未披露以下信息：(1)微博缺少必要的網際網路視聽節目牌照；(2)微博在其網站上發布的特定節目包含了違反政府規定的內容。

無獨有偶，8月1日，另一家律師事務所Klein Law Firm，也向美國加州北區地方法院提起集體訴訟。理由也是微博違反了聯邦證券法。

據智庫百科資料顯示，2014年4月18日（週五）凌晨消息，新浪公司(Nasdaq GS:SINA)旗下微博業務(Nasdaq：WB)週四正式登陸納斯達克，成為全球範圍內首家上市的中文社交媒體。

2017年6月22日，微博公司宣布收到中共國家新聞出版廣電總局的通知，通知要求地方監管部門：「採取措施暫停多家公司的視聽服務，原因是他們缺少網際網路視聽節目播放牌照，在其網站上發布的特定評論節目包括了違反政府規定的內容」。

網民：「不能一邊拿美國人的錢，一邊搞獨裁。」

消息傳出後，引發中國網友的熱議：

網民pan2012pan認為：「確實應該告。那些在美國上市卻不保證言論自由的公司都應該離開美國證劵系統。不能一邊拿美國人的錢，一邊搞獨裁。」

網民@Wxcbug表示：「谷歌，FB，推特不符合中國政府規定，因此斷送了中國市場，按這個道理，百度，騰訊，阿里巴巴，微薄（博），既然在美國上市，是否也得遵從美國的法律呢？倒想看看全球經濟一體化，在不同的政治制度下如何才能公平的實施呢？假如中國當時不以違規為藉口，谷歌，FB等社交軟體在中國仍然可以有一席之地。中國用政治為手段成功的阻止了美國IT大企業在中國的市場，為中國IT崛起贏得了時間。」

網民@lwen66也表示：「坐等再刪我的貼。從今天起我保存我所以（有）的貼，說不定有機會要說法。」